大家覺得一個人既性格係天生 既定係受出世之後既事物影響而產生既?

我自己就覺得係後者既
但我今日諗諗下 咁如果條友失左憶 咁佢既性格會變成點

頭香

性格係天生的，但後天可以控制同調整

即係升定跌 好難明

lm

okay 牛定熊

both

睇下佢失左嘅係開心定唔開心嘅記憶

牛定熊？

性格係天生 但人生態度就係經歷先會改變

2樣都有

On 9

升跌決定性格

你整到跌市就天生

我受你影響先買股票

麵仔係咪開始冇記性

咁麵仔既燈力係天生係後天

認同

天生30%
後天 70%
Btw牛定熊

佢忘記左美團的牛，即係聽日升

一定係後天
每次見到你開完po 之後 我個人都燥底左

即係升定跌 ???

牛定熊

Why not both

麵麵可以研究吓貓嘅性格係咪天生，可能幫到你答呢條問題

麵哥身體健康

6歲前經歷同受既教育會深刻烙印係你既潛意識到

決定你性格同將來係咩人

主流科學話海馬體係儲存長期記憶既地方 Frontal Lobe 決定你既性格
咁既話因為海馬體受傷而失憶 好似唔會影響性格

好似係

dodo

燈力好明顯係天生

咁海綿體受傷會唔會影響性格？

咁哲學？

睇完靈魂奇遇記？

天生

好明顯

會影響性向

兩者都有

會 呢世抬唔起頭做人

大dodo 今日冇股炒喎

本身係0仔咪冇影響囉

睇完soul嚟？

天生
唔信可以擺自己生日同時晨上連登高登香土之類搵人幫你免費睇

之後就會發現其實你真係天生生成咁

大dodo 是咪睇完靈魂奇遇記
突然之間咁學術

天生有個殼
後天再雕塑

後天
隨成長同際遇
但係有最深刻一面係成長早期根深蒂固

麵麵做咩咁感性？

呢獲野點揣譯？

感性麵

50/50

天生就係毒撚性格
後天成長環境加速成為真毒撚
毒到入骨變絕症......

搞到我有d想喊
突然由天堂落地獄
慘過納dee 9縮

Nature and Natural
就算係雙胞胎
分開比唔同人 唔同環境下養
會完全唔同性格
雖然如果其中一個係gay 另外個個8成都係

好難明吖

幾鍾意呢類型既討論

牛熊是威知

靈魂奇遇記

性格係天生
但好大部分係後天塑造
上世紀有好多心理學研究已經證明
當時道德規範好低，可以做好多真人實驗，包括對雙生兒、孤兒、戰犯
以前有心理學家講過人類嘅腦袋/意識都只係個容器

而家已經停哂，心理學/行為科學變咗base on以前依啲理論再9up，同埋避開意識操控依啲唔公開研究

但生理就唔同，絕大部分疾病係先有先天因子，跟著就係彩數，環境因素佔比唔高

結論:
幾時病幾時死整定
做偉人定殺人放火就睇點教

利申:生物撚，業餘哲學撚

後天，生活成長環境好大影響

咁想試下失憶

家貓野貓都係貓, 性格完全唔同

講乜春吖係咪豬傻咗

Lm

先天3後天7

由外貌 生長環境決定

牛熊決定性格
我同事牛市開朗大方
熊市摺埋暴躁

Agger

問緊 天生燈定後天燈?

好友淡友同性格都有關

後天 受環境影響 但係環境係由你出世果刻已經決定好 所以基本上自己係控制唔到

人格係天生但有分healthy同unhealthy就係後天而定，人格有分strength and weakness, 如果係healthy人生會用盡強項黎獲得成功，相反就會成日伸展自己弱項去失敗

我都想知麵麵啲燈力係天生定後天

之前有本書叫天生變態
即使大腦似天生變態既人
但生長環境唔同，就會有唔同結果
所以我覺得唔係天生既

both

基因為你嘅性格打下基礎，你嘅經歷會為呢個基礎發展岀唔同方向。

腦部發育期間影響最大
即係頭幾歲

麵仔呢排點呀? 上次出REPORT之後仲洗唔洗化療

天生啦
孖生兄弟姊妹同一個成長環境下長大
又冇乜極端唔同既經歷

但turn out兩個性格係好唔同

睇完迪士尼？

後天 答完
到你答 牛定熊

所以咪有d腦退化會摸人波波
因為控制唔到天生咁淫賤

Lobotomy

麵神抄我post

即係個市比國家隊控制啦
升啦

真

你天生四肢健全身體健康家庭幸福，後尾比人斬手斬腳比老豆老母遺棄
咁你先樂觀後悲觀既性格係先天定後天決定

天生嘅，有啲人總係鍾意大賓周多過大波

睇回復術士

search吓Phineas Gage就知

認同 我同我細佬同一個家庭 同一套教育 但係未接觸外界之前 即係未有朋友之前 已經性格唔同

麵麵保重身體
唔好再提美股啦麵麵豬死啦

我覺得性格係三歲定八十

七成天生. 三成後天.

麵神覺得自由意志同決定論邊個啱d?

基因同環境會互相影響

屌你老母

天生
後天唔同咗叫痴咗線

性格由幾個部份合埋組成
例如
杏仁核既活躍程度決定你個人恐懼既程度
血清素接收器決定你個人樂天既程度
所以失憶唔一定影響性格

你細佬有大佬照顧，你要照顧細佬，本身個環境已經唔同咗。我認為先天性格占一部分，大部分係後天環境形成。

唔認同性格決定命運，更多係命運決定性格。你可以睇返蝴蝶效應第一集

後者

Nature vs Nurture 心理學常見爭議

呢個係命定論嘅討論黎架喎

大部份係天生嘅
就好似BB仔一出世個個性格都好唔同
有啲就小小嘢就唔鍾意就喊
有啲就瀨晒屎 冇嘢食都唔喊 有野玩就得

外國有研究 五個同胎BB 性格都有大不同

後天都有影響 但唔夠先天多

丁有康：我性格個天比我

前者嘅人唔一定係樂觀
後者嘅人都唔一定悲觀

好多人出身好好都有抑鬱症的
所以答唔到你

痛苦塑造個性
慾望影響決定

後天好大影響

牛性格定熊性格

麵神會唔會燈到是但一邊出現科學性證據

即係基因同環境
基因係fix死
環境可以決定你用邊啲基因
就係咁

環境唔可以令人基因進化
如果認為得嘅話就諗多咗

我覺得係後天

性格係長大嘅氛圍影響
例如屋企人由細到大都鬧佢 佢性格會自卑啲

唔係天生咁你條鳩up呃錢撚樣點會咁好意思日日開廢post

係星座決定

this?

不能同意更多

後天

笑

後天
我小學時勁活潑 好外向
中學畢業後變到勁內向
唔想成為話題中心者 好摺

both, 但我覺得後天影響多D

天生呀
似晒老豆老母衰果啲位

一舊石 天然成狀
跌入河沖刷成形

所有呢?

如果個個人天生暴燥 但佢大大下發覺自己呢樣性格好差 令人好唔開心
但佢唔記得左呢D野 咁佢既性格最後都會變番做暴燥?

天生決定大部份，後天當然會有影響

唔識，當both

自古以來

多數人一出世就要面對戰爭 疫病 飢餓 貧困

少數人出世可以享受人情 親情 仍然自小被環境捆綁

極少數人如樓主所講 有所謂穩定環境去實驗先天後天

只不過係現代發達國家既餘裕

失憶可以係啲記憶仲喺度 但係變晒潛意識？

性格係點我唔知
但燈力一定係天生

如果將你身體所有細胞包括癌細胞, 換晒做新嘅細胞, 咁你仲係唔係你?

咁本來佢細個好頑皮 講極都唔聽
但大大下 佢自己開始檢討自己 性格先開始變番好
但佢有一日所有記憶都冇哂

咁佢最後性格會係點

呢幾日化緊

多重宇宙

On9

你性格都幾特殊

佢講後天 姐係跌

加油呀
有冇頭暈身慶、唔舒服呀

你睇衰個邊可能係易暴躁
但睇好既時侯 可能就係呢種性格帶比佢既係堅持自我
要生存係呢個社會就係要識得點同人去相處
可能佢失左憶之後會需要重新學習過 但係我相信即使失憶 點都有啲碎片係會係深處係需要佢去慢慢經歷 重組返唔知我既理解有冇錯

有原型係度, 但係後天覆蓋
掛除腦既問題, 你失去所有記憶的話就會浮現返本來既性格

咁你成長時周邊環境既記憶冇左呢?

即係冇左記憶
個個人就會出現番佢細個個時既性格?

細個果時都未必係原型黎, 你一出世就有外界刺激 個腦就開始整合d野
may be出世果下 個腦完全空白, 先可能係真實性格

我之前就係割左Frontal Lobe 啲細胞
個醫生個陣都同我講割左之後性格會變得好差
但結果又好似冇乜事之後我就一直諗 性格會唔會係關記憶事

冇 佢係講關於性格同記憶既野?

好複雜

um....我覺得係

因為你既記憶仲係到 你仲記得你係你 所以你仲係你

應該係你 平時係股市訓練有素

麵麵覺得一個人嘅燈力係天生嘅 定係受出世之後嘅事物影響而產生嘅

其中一個設定講人性格係天生
係未出世前之前有人安排你咩性格

twins就算同人同環境下成長都唔會一樣性格
同一粒受精卵一分為二之後各自發展啦

呢幅圖完美表達性格係後天改變

唉 認真答你啦

我認為呢個世界根本就冇燈呢一樣野
根本上連登既人會嬴既人就少之有少
再加上大家都係散戶 仲要玩埋牛熊

普普通通一個正常人係點都會輸多架啦

好似幾有意思 過幾日去睇下先

命之為格，行之成性，溝埋一齊做....
Btw 存在先於本質，成長經歷我覺得重要啲。

你係唔係輸到傻左

咁多人無睇soul

答案係後天
所以星期一跌, 但星期二開始升返

男人有男人性格
女人有女人性格
講咗咩自己參透

天生

有湊過細路就知
有啲細路兩三歲就好醒目，好古惑，唔怕醜，好外向

有啲細路兩三歲仲一舊飯

有啲細路兩三歲仲成日扭計成日喊，又怕生保，唔出聲

不過後天可以改變
關鍵係際遇同經歷過咩事
經歷嘅事越大，變得越多

睇完SOUL?

先天後天都有
Temperament 係天生，但只係性格嘅一部分

先天 後天
過去 現在 未來
都係隨緣

天生，唔同BB仔已經有唔同性格

黑化

絕對係後天生活環境影響

性格？升格？

即係又跌？仆街了

psychologically 性格係genetic
有d小朋友老豆老母係暴躁
個仔女都會比其他小朋友暴躁

本書冇講失憶喎 但我覺得冇哂記憶就等於reset 咩都重新黎過啦

牙麵依排好撚玄

咁你個舊發熱野慣左未?

麵神，牛定熊呀？

咁失憶既人呢？

心理學有過研究，當人越黎越大越老有更高機率似翻老豆老母

好多時都有個仔女好似父母既性格 咁究竟係遺傳定因為細個受到影響而變得似父母性格？

我都想知
份人比較內向
雖然我覺得內向唔係錯
但香港地都係外向吃香d

性情天生
品格後天

做自己就夠

答案係: 後天

即係咁
一係 明天跌 後天升
一係 明天升 後天跌

我都信性格係天生嘅。
只係後天環境對一個人嘅成長同認知有
好大影響。

失憶後

恢復記憶

如果有過小朋友就知道，早到一兩個月大個時已經會展現到唔同性格

Netflix有套野講孖生兄弟
其中一個失咗憶
另一個向佢講返以前嘅經歷 同時隱瞞咗一個秘密

唔係直接答到你性格係天生定後天影響
不過幾好睇

我有小朋友，明白你講咩。但果啲先天性格差異僅僅限於一些喜好，或者稍微外向和內向。至於以後會成為社交達人定毒撚，有冇自信，甚至大奸大惡或大善大悲，就一定係後天環境造就

兩樣都唔關事

如果會有身體健康家庭幸福都唔開心既人，咁決定論就係真，你依世應該可以咩都唔做等命運安排

真心似係

後天，家教（育），完

Nature and nurture?

天氣涼就好啲囉

但遲啲熱番就唔知點啦

完全失憶我就覺得唔係

物理創傷可以改變人既性格

西利

牛定熊啫

學術台？
麵仔係咪退出財經台
老母麵收山
萬升